53%香港人支持一地兩檢，教育程度愈低、年紀愈大的受訪者傾向支持方

【明報專訊】《明報》委託港大民意研究計劃在8月初做高鐵一地兩檢方案的民意調查，結果顯示52.7%受訪市民支持政府提出的一地兩檢方案，包括在西九龍高鐵站劃出部分地方做「內地口岸區」實施內地法律，在站內完成出入境手續；反對比率為33.9%。有48.2%受訪者認為在一地兩檢安排下，他們對一國兩制的信心不變，表示信心減少的則有34.8%，表示信心增加的有11.4%。

年輕高學歷傾向反對

民調在本月2日至3日以電腦隨機抽樣電話訪問517名18歲或以上香港居民，回應比率為71.6%。根據交叉分析，愈年輕和學歷愈高的受訪者，都傾向反對一地兩檢方案；教育程度愈低、年紀愈大的受訪者傾向支持方案。

對一國兩制增強信心

廢老幾時死

垃圾癈老害死下一代

點解一定要係香港兩檢？

政治原因吧

踩正你頭上畀個下馬威你